right{{\!}}256px circle 81 40 8 [大宮站
(埼玉縣)](../Page/大宮站_\(埼玉縣\).md "wikilink") circle 94 60
8 [埼玉新都心站](../Page/埼玉新都心站.md "wikilink") circle 101 75 8
[與野站](../Page/與野站.md "wikilink") circle 110 94 8
[北浦和站](../Page/北浦和站.md "wikilink") circle 124 116 8
[浦和站](../Page/浦和站.md "wikilink") circle 139 132 8
[南浦和站](../Page/南浦和站.md "wikilink") circle 167 165 8
[蕨站](../Page/蕨站.md "wikilink") circle 185 184 8
[西川口站](../Page/西川口站.md "wikilink") circle 202 206 8
[川口站](../Page/川口站.md "wikilink") circle 207 245 8
[赤羽站](../Page/赤羽站.md "wikilink") circle 214 266 8
[東十條站](../Page/東十條站.md "wikilink") circle 229 285 8
[王子站](../Page/王子站.md "wikilink") circle 239 293 8
[上中里站](../Page/上中里站.md "wikilink") circle 259 308 8
[田端站](../Page/田端站.md "wikilink") circle 266 317 8
[西日暮里站](../Page/西日暮里站.md "wikilink") circle 271 324 8
[日暮里站](../Page/日暮里站.md "wikilink") circle 280 334 8
[鶯谷站](../Page/鶯谷站.md "wikilink") circle 277 347 8
[上野站](../Page/上野站.md "wikilink") circle 276 356 8
[御徒町站](../Page/御徒町站.md "wikilink") circle 274 370 8
[秋葉原站](../Page/秋葉原站.md "wikilink") circle 271 381 8 [神田站
(東京都)](../Page/神田站_\(東京都\).md "wikilink") circle 266 398 8
[東京站](../Page/東京站.md "wikilink") circle 261 407 8
[有樂町站](../Page/有樂町站.md "wikilink") circle 255 421 8 [新橋站
(日本)](../Page/新橋站_\(日本\).md "wikilink") circle 253 439 8
[濱松町站](../Page/濱松町站.md "wikilink") circle 241 454 8 [田町站
(東京都)](../Page/田町站_\(東京都\).md "wikilink") circle 229 482 8
[品川站](../Page/品川站.md "wikilink") circle 225 516 8
[大井町站](../Page/大井町站.md "wikilink") circle 216 544 8 [大森站
(東京都)](../Page/大森站_\(東京都\).md "wikilink") circle 200 586 8
[蒲田站](../Page/蒲田站.md "wikilink") circle 175 636 8
[川崎站](../Page/川崎站.md "wikilink") circle 149 672 8
[鶴見站](../Page/鶴見站.md "wikilink") circle 120 706 8
[新子安站](../Page/新子安站.md "wikilink") circle 93 720 8
[東神奈川站](../Page/東神奈川站.md "wikilink") circle 79 740 8
[橫濱站](../Page/橫濱站.md "wikilink") desc top-right }} }}
**京濱東北線**（）是日本一條由[埼玉縣](../Page/埼玉縣.md "wikilink")[埼玉市](../Page/埼玉市.md "wikilink")[大宮區](../Page/大宮區.md "wikilink")[大宮站開始](../Page/大宮站_\(埼玉縣\).md "wikilink")，途經[東京都](../Page/東京都.md "wikilink")[千代田區](../Page/千代田區.md "wikilink")[東京站](../Page/東京站.md "wikilink")，以[神奈川縣](../Page/神奈川縣.md "wikilink")[橫濱市](../Page/橫濱市.md "wikilink")[西區](../Page/西區_\(橫濱市\).md "wikilink")[橫濱站結束](../Page/橫濱站.md "wikilink")，由[東日本旅客鐵道](../Page/東日本旅客鐵道.md "wikilink")（JR東日本）運行的[電車線運行系統的通稱](../Page/電車線與列車線.md "wikilink")。大宮站－東京站之間為[東北本線的一部分](../Page/東北本線.md "wikilink")，東京站－橫濱站之間為[東海道本線的一部分](../Page/東海道本線.md "wikilink")。車站編號使用的路線記號為**JK**。

運行形態與橫濱站－[磯子站](../Page/磯子站.md "wikilink")
－[大船站之間的](../Page/大船站.md "wikilink")[根岸線合為一體](../Page/根岸線.md "wikilink")，合稱「京濱東北·根岸線」。以下在必要時會包括根岸線大宮站－大船站之間的路段記述。

## 名稱由來與重要性

京濱東北線的名稱由來是指東海道本線的東**京**站與橫**濱**站之間的路線，以及**東北**本線的合稱。但是這個名稱，只是方便旅客的通稱，不是正式的線路名稱。雖然京濱東北線擁有專用的電車線軌道，但路線正式來說分屬兩個線區：[東京站以北的路段](../Page/東京站.md "wikilink")（東京－大宮）屬於[東北本線](../Page/東北本線.md "wikilink")[電車線](../Page/電車線與列車線.md "wikilink")；東京站以南的路段（東京－橫濱）則屬於[東海道本線電車線](../Page/東海道本線.md "wikilink")。只是因為政府、車廂及車站的廣播、有關的鐵路營運者和傳媒均使用京濱東北線這個名稱而得以普及。

自京濱東北線前身**京濱線**於1914年開業以來，這條路線很長時間是唯一一條從南北方向貫穿東京市中心的鐵路路線，也因此直到現在還是首都圈鐵路路線中擁有最多班次和最多列車（83列830輛）的路線\[1\]。2001年以後則有[埼京線和](../Page/埼京線.md "wikilink")[湘南新宿線經](../Page/湘南新宿線.md "wikilink")[池袋站和](../Page/池袋站.md "wikilink")[新宿站從南北方向貫穿](../Page/新宿站.md "wikilink")[東京副都心區域](../Page/東京都#東京副都心.md "wikilink")，分擔部份運輸責任。[上野東京線通車後](../Page/上野東京線.md "wikilink")，[東北本線](../Page/東北本線.md "wikilink")[列車線](../Page/電車線與列車線.md "wikilink")（[宇都宮線](../Page/宇都宮線.md "wikilink")、[高崎線](../Page/高崎線.md "wikilink")）和[東海道線的列車互相直通運行](../Page/東海道線.md "wikilink")\[2\]，分散京濱東北線一直以來作為貫穿東京市中心的鐵路路線的責任。

京濱東北線的代表顏色為天藍色，這顏色也應用在車身顏色帶和站內標示京濱東北線的設施。

## 路線資料

包括根岸線大宮－大船的路段。

  - 管轄（事業種別）：東日本旅客鐵道（[第一種鐵道事業者](../Page/鐵路公司#第一種鐵道事業者.md "wikilink")）
      - 大宮－川口：
      - 赤羽－蒲田：
      - 川崎－大船：
  - 路段（）：大宮－大船 81.2公里
      - 大宮－東京：30.3公里（東北本線）
      - 東京－橫濱：28.8公里（東海道本線）
      - 橫濱－大船：22.1公里（根岸線）
  - 軌距：1067毫米
  - 站數：京濱東北線35個（包括起終點站）、根岸線11個（橫濱站除外）
  - 複線路段：全線
  - 電氣化路段：全線（[直流](../Page/直流電化.md "wikilink")1500V）
  - [閉塞方式](../Page/閉塞_\(鐵路\).md "wikilink")：
      - 大宮－櫻木町：[ATC方式](../Page/閉塞_\(鐵路\)#列車間の間隔を確保する装置による方法.md "wikilink")
      - 櫻木町－大船：ATC方式的自動閉塞式
  - 保安裝置：
      - 大宮－櫻木町：[D-ATC](../Page/列車自動控制系統.md "wikilink")
      - 櫻木町－大船：D-ATC的[ATS-P](../Page/自動列車停止裝置#ATS-P形（デジタル伝送パターン形）.md "wikilink")
  - 最高速度：95公里/小時
  - 運轉指令所：東京支社東京綜合指令室（[ATOS](../Page/東京圈輸送管理系統.md "wikilink")）

## 運行系統

京濱東北線的運行系統，實際上是跟橫濱經磯子至大船的[根岸線為一體](../Page/根岸線.md "wikilink")，正式名稱為「京濱東北線、根岸線」。除了京濱東北線、根岸線系統兩端的大宮站和大船站外，部分列車會以[南浦和](../Page/南浦和站.md "wikilink")、[赤羽](../Page/赤羽站.md "wikilink")、[東十條](../Page/東十條站.md "wikilink")、[田端](../Page/田端站.md "wikilink")（只有列車開出）、[上野](../Page/上野站.md "wikilink")（北行尾班車終點站）、[蒲田](../Page/蒲田站.md "wikilink")、[鶴見](../Page/鶴見站.md "wikilink")、[東神奈川和](../Page/東神奈川站.md "wikilink")[根岸線的](../Page/根岸線.md "wikilink")[櫻木町](../Page/櫻木町站.md "wikilink")、[磯子為起終點站](../Page/磯子站.md "wikilink")。

此外，[橫濱線列車在](../Page/橫濱線.md "wikilink")[東神奈川](../Page/東神奈川站.md "wikilink")－橫濱段與京濱東北線共用線路，但實際橫濱線的運行系統和使用車輛跟京濱東北線是完全獨立的。

### 行駛方向

一般來說，日本的鐵路均以路線起點站作為方向指標：離開起點站的列車成為「下行」，反之則為「上行」。但因為東北本線和東海道本線是在起點－東京站以相反方向出發，故京濱東北線不能以同樣的定義來決定方向。最後，JR東日本內部決定以列車實際行駛方向來識別：大船方向為「南行」，大宮方向則為「北行」。在廣播中則直接以「大船方向」和「大宮方向」稱呼。

### 班次編號

京濱東北線的班次編號由4個數字和一個英文字組成。首兩個數字代表列車在出發站的出發時間（24小時制），後兩個數字則為列車運行編號。南行列車運行編號均為奇數，北行列車則是〔南行列車編號-1〕的偶數。最後的英文字代表列車當天從那個車廠開出──A代表浦和電車區和下十條運轉區；C代表蒲田電車區；而B則代表前述以外的地方。

### 快速運行

[國鐵分割民營化後](../Page/國鐵分割民營化.md "wikilink")，接手經營路線的東日本旅客鐵道（JR東日本）於1988年3月13日修訂列車時刻表，與[山手線並行的路段在日間](../Page/山手線.md "wikilink")（10:30－15:30）開始實施快速運行。初期只停田端、上野、秋葉原、東京、田町五站，令田端－品川的行車時間縮短了7分鐘。而前往不停靠的車站的乘客，需於該五個車站下車，步行往相對的月台轉乘山手線列車（[跨月台轉車站制度](../Page/跨月台轉車站.md "wikilink")）。2002年3月，JR東日本收購了[東京單軌電車](../Page/東京單軌電車.md "wikilink")，並併入JR東日本集團的一部分。同年7月14日，為了方便乘客使用[東京單軌電車羽田機場線前往](../Page/東京單軌電車羽田機場線.md "wikilink")[東京國際機場](../Page/東京國際機場.md "wikilink")（羽田機場），快速列車加停羽田線終點站－濱松町站。

快速列車在其他路段均為各站停車，南行快速列車駛過[新橋](../Page/新橋站_\(日本\).md "wikilink")，北行列車駛過[西日暮里後](../Page/西日暮里站.md "wikilink")，[方向幕均改用沒有](../Page/方向幕.md "wikilink")「快速」標記的路線方向。（E233系列車則更改列車種類顯示為「各站停車（）」）快速列車駛過車站的時候，車站廣播均會作出提示：「京濱東北線的快速列車不停靠本站，請改用山手線的列車，於田端、上野、秋葉原、東京、濱松町、田町站轉乘。（）」

在每年12月28日至翌年1月4日，快速運行服務暫停。

## 使用車輛

除自橫濱線直通的列車外，京濱東北線全線列車均以10輛編組，配屬於（前稱「浦和電車區」）。

### 現役車輛

  - [E233系1000番台](../Page/JR東日本E233系電車#1000番台.md "wikilink")（2007年12月22日－）

<!-- end list -->

  -
    為汰換服務15年的209系而設計的列車，與投放在[中央快速線的](../Page/中央快速線.md "wikilink")0番台屬同一系列。JR東日本預定於2010年前逐漸以E233系全數取代209系列車。\[3\]
    與209系0番台列車不同的是，此系列車的編組並沒有使用六門車輛。首列列車（編組）於2007年8月30日自[東急車輛製造出廠](../Page/東急車輛製造.md "wikilink")，至12月中一直在京濱東北線進行測試。同月22日正式投入服務，首班列車是8時17分從[南浦和站前往](../Page/南浦和站.md "wikilink")[大船站的列車](../Page/大船站.md "wikilink")\[4\]。2010年1月24日，最後一列209系0番台列車服務最後一班告別列車後退役，自此京濱東北線全線統一使用E233系1000番台列車。

<!-- end list -->

  - [E233系6000番台](../Page/JR東日本E233系電車.md "wikilink")（橫濱線用列車，8輛編組）

<!-- end list -->

  -
    橫濱線經東神奈川－橫濱一段京濱東北線與根岸線相互直通運行。

<File:E233-1000> Kanda 20080422.JPG|E233系1000番台列車（2008年4月22日攝於神田站）

### 退役車輛

  - [Deha6340系](../Page/日本國鐵Deha6340系電車.md "wikilink")
  - [Deha33500系](../Page/日本國鐵Deha33500系電車.md "wikilink")
  - [Deha63100系](../Page/日本國鐵Deha63100系電車.md "wikilink")
  - [30系](../Page/日本國鐵30系電力動車組.md "wikilink")
  - [31系](../Page/日本國鐵31系電力動車組.md "wikilink")
  - [40系](../Page/日本國鐵40系電力動車組.md "wikilink")
  - [50系](../Page/日本國鐵50系電力動車組.md "wikilink")
  - [63系](../Page/日本國鐵63系電力動車組.md "wikilink")、[72系](../Page/日本國鐵72系電力動車組.md "wikilink")
  - [101系](../Page/日本國鐵101系電力動車組.md "wikilink")
  - [103系](../Page/日本國鐵103系電力動車組.md "wikilink")
  - [205系](../Page/日本國鐵205系電力動車組.md "wikilink")
  - [209系](../Page/JR東日本209系電力動車組.md "wikilink")
      - 自初期稱為901系（即209系900、910、920番台）試製列車於1992年投入服務至退役為止，209系一直是京濱東北線的主力列車。其中量產的0番台列車是京濱東北線上唯一編有六門車廂的列車（當時統一編於6號車廂）。自2007年起，試製列車受機器老化問題影響而需要提早退役。再加上京濱東北線提升保安裝置為數碼自動列車控制裝置（D-ATC），需要由[中央、總武緩行線抽調](../Page/中央、總武緩行線.md "wikilink")5輛209系500番台列車應付。E233系1000番台逐漸更換0番台列車時，500番台列車至2009年9月前陸續被轉到其他路線服務（4列轉到[京葉線](../Page/京葉線.md "wikilink")、1列調回中央、總武緩行線）。而0番台列車最終於2010年1月24日完成服務後退役。
      - 部分退役後的0番台車輛被重編及改裝，並轉到其他路線服務。

[File:Type103-sayonara.jpg|103系](File:Type103-sayonara.jpg%7C103系)
[File:JR-East209keihintohoku.jpg|209系0番台（攝於2006年9月20日](File:JR-East209keihintohoku.jpg%7C209系0番台（攝於2006年9月20日)）
[File:JREast-209-500-Ura84.jpg|209系500番台（2007年5月10日攝於本鄉台與大船之間](File:JREast-209-500-Ura84.jpg%7C209系500番台（2007年5月10日攝於本鄉台與大船之間)）

## 女性專用車廂

京濱東北線於2010年4月19日起實施[女性專用車廂制度](../Page/女性專用車廂.md "wikilink")。此制度只於平日以下時間及路段實施：

  - 南行（大宮→東京）：早上7時30分至9時30分到達東京站的列車
  - 北行（大船→品川）：早上7時30分至9時30分到達品川站的列車（直通橫濱線列車除外）

女性專用車廂位於列車的3號車廂。

## 歷史

[JGR-Yurakucho_Station.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:JGR-Yurakucho_Station.jpg "fig:JGR-Yurakucho_Station.jpg")

  - 1914年（[大正](../Page/大正.md "wikilink")3年）12月20日：[東京站至](../Page/東京站.md "wikilink")[高島町站](../Page/高島町站.md "wikilink")（已廢站）之間的[東海道本線](../Page/東海道本線.md "wikilink")[雙複線之短途通勤鐵路複線部分](../Page/四線鐵路.md "wikilink")（日本稱為「電車線」），開始以「京濱線」的名義運行，但東海道本線上的長途城際列車複線（日本稱為「列車線」）仍然維持原本的「東海道線」之名義運作。
      - 當時路線被稱為「**京濱電車**」，是內閣鐵道院最長的鐵路路線。其中一輛的後半部分設有二等車廂（相當於現時的綠色車廂，此類車輛被稱為「二、三等合造車」）。
      - 雖然京濱線趕及與東京站同一日開業，但因為準備不足，開業當天貴賓乘坐的下行列車（高島町方向）途中發生故障停駛的尷尬事件。事件導致當時鐵道院總裁[仙石貢需於翌日在各大報章刊登道歉聲明](../Page/仙石貢.md "wikilink")。此後因事故頻仍而於12月26日停駛，其後經過半年的測試後才重開。
  - 1914年（大正3年）12月26日：暫停運行，京濱線専用的[大井町站和](../Page/大井町站.md "wikilink")[高島町站暫停營業](../Page/高島町站.md "wikilink")。
  - 1915年（大正4年）5月10日：再次開始運行，大井町站、高島町站復業。
  - 1915年（大正4年）8月15日：列車的終點站移至[橫濱站](../Page/橫濱站.md "wikilink")，高島町站被廢除。
  - 1915年（大正4年）12月30日：運行路線往南延伸至[櫻木町站](../Page/櫻木町站.md "wikilink")。
  - 1928年（[昭和](../Page/昭和.md "wikilink")3年）2月1日：東北本線田端站 -
    赤羽站間電車線（複線）完成，運行路線往北延伸至[赤羽](../Page/赤羽站.md "wikilink")。
      - 延伸的路線自1925年11月1日開業的[山手線中](../Page/山手線.md "wikilink")[田端站開始於山手線分離](../Page/田端站.md "wikilink")，然後往北延伸至赤羽站。選擇此延伸路線的目的是要與駛經[尾久站的](../Page/尾久站.md "wikilink")[東北本線列車線分開行駛](../Page/東北本線.md "wikilink")。建設[王子和赤羽兩站時](../Page/王子站.md "wikilink")，曾在車站旁邊築堤。（在赤羽站建築的堤已於赤羽站高架化工程時被拆毀）
  - 1932年（昭和7年）9月1日：東北本線列車線赤羽 -
    大宮間直流電化，電車運行路線（此路段與列車線共用直到1968年）再往北延伸至[大宮站](../Page/大宮站_\(埼玉縣\).md "wikilink")。
      - 延伸後初期使用與現名相反的**東北、京濱線**，至1956年11月19日才改用現名。
  - 1938年（昭和13年）9月3日：為了將車輛用作戰時輸送，廢除二等車廂制度。
  - 1945年（昭和20年）4月15日：車輛基地（[蒲田電車區](../Page/蒲田電車區.md "wikilink")）受到空襲而燒毀，需要暫時以蒸汽機車及客車維持服務。
  - 1945年（昭和20年）5月29日：[橫濱大空襲時](../Page/橫濱大空襲.md "wikilink")，[東神奈川電車區受到空襲而燒毀](../Page/東神奈川電車區.md "wikilink")。
  - 1949年（昭和24年）9月15日：實行[婦女兒童專用車廂制度](../Page/女性專用車廂.md "wikilink")（將美軍專用車輛後半部分更改用途）。
  - 1951年（昭和26年）4月24日：櫻木町站因為站內工程疏忽而導致兩輛車輛被燒毀，車上106人喪生的慘劇（[櫻木町事故](../Page/櫻木町事故.md "wikilink")）。事件導致第二任國鐵總裁[加賀山之雄引咎辭職](../Page/加賀山之雄.md "wikilink")。
  - 1951年（昭和26年）12月：廢除美軍專用車輛制度，車輛改裝為二等車廂。
  - 1952年（昭和27年）3月15日：正式再次實施二等車廂制度。
  - 1956年（昭和31年）11月19日：[田端至](../Page/田端站.md "wikilink")[田町的一段完成鋪設專屬軌道](../Page/田町站.md "wikilink")，不需再與[山手線電車共用軌道](../Page/山手線.md "wikilink")。同日更名為現稱。
      - 工程完成後，田端至田町路段電車線全線均為四線（京濱東北線使用外側兩線，山手線使用內側兩線）。
  - 1957年（昭和32年）6月30日：廢除二等車廂。
  - 1964年（昭和39年）5月19日：[根岸線至](../Page/根岸線.md "wikilink")[磯子的路段開業](../Page/磯子站.md "wikilink")，開始與本線直通運行。橫濱站至櫻木町站的一段從東海道本線改屬於根岸線。
  - 1965年（昭和40年）10月：[103系投入服務](../Page/日本國鐵103系電力動車組.md "wikilink")。
  - 1968年（昭和43年）10月1日：大宮至赤羽一段完成鋪設專屬電車線軌道，自此與東北本線列車線分開行駛。
      - 這是「[通勤五方面作戰](../Page/通勤五方面作戰.md "wikilink")」的一部分，目的是將近距離電車、長距離列車和貨運列車的線路分開，以增加輸送效率。
  - 1970年（昭和45年）11月：[101系從](../Page/日本國鐵101系電力動車組.md "wikilink")[中央快速線轉至此線繼續服務](../Page/中央快速線.md "wikilink")。
  - 1971年（昭和46年）4月19日：[72系自本線退役](../Page/日本國鐵72系電力動車組.md "wikilink")。
  - 1973年（昭和48年）4月9日：根岸線延伸至[大船](../Page/大船站.md "wikilink")，組成現時的運行系統。
  - 1974年（昭和49年）5月：對應使用[自動列車控制裝置](../Page/自動列車控制裝置.md "wikilink")（ATC）的103系自山手線轉至此線繼續服務。原有的101系則轉到[南武線繼續服務](../Page/南武線.md "wikilink")，而103系初期型經改裝後則轉到[橫濱線和](../Page/橫濱線.md "wikilink")[青梅線繼續服務](../Page/青梅線.md "wikilink")。
  - 1981年（昭和56年）12月6日：大宮至蒲田的一段開始使用自動列車控制裝置。
  - 1984年（昭和59年）1月29日：蒲田至橫濱的路段和根岸線開始使用自動列車控制裝置。
  - 1988年（昭和63年）3月13日：東京市中心路段（田端至田町）開始在非繁忙時段實施[快速運行](../Page/#快速運行.md "wikilink")
  - 1989年（[平成元年](../Page/平成.md "wikilink")）10月27日：[205系投入服務](../Page/日本國鐵205系電力動車組.md "wikilink")。
  - 1992年（平成4年）5月7日：901系（[209系試製車](../Page/JR東日本209系電力動車組#試製車.md "wikilink")）投入服務。
  - 1993年（平成5年）2月15日：[209系量產型投入服務](../Page/JR東日本209系電力動車組#0番台.md "wikilink")。
  - 1995年（平成7年）5月24日：209系加入6門車輛的編組。
  - 1996年（平成8年）2月：205系自本線退役，調往延伸至[惠比壽的](../Page/惠比壽站.md "wikilink")[埼京線以增強服務](../Page/埼京線.md "wikilink")。
  - 1998年（平成10年）3月：103系全部自本線退役。
  - 1998年（平成10年）7月4日：開始使用[東京圈輸送管理系統](../Page/東京圈輸送管理系統.md "wikilink")（ATOS）。
  - 2001年（平成13年）1月5日：從[中央、總武緩行線抽調的](../Page/中央、總武緩行線.md "wikilink")3列[209系500番台列車相繼投入服務](../Page/JR東日本209系電力動車組#500番台.md "wikilink")。
  - 2002年（平成14年）7月14日：快速運行時加停[濱松町站](../Page/濱松町站.md "wikilink")。
  - 2003年（平成15年）12月21日：[南浦和至](../Page/南浦和站.md "wikilink")[鶴見一段開始使用](../Page/鶴見站.md "wikilink")[D-ATC](../Page/自動列車控制裝置.md "wikilink")。
  - 2007年（平成19年）12月22日：[E233系1000番台列車投入服務](../Page/JR東日本E233系電車#1000番台.md "wikilink")。
  - 2009年（平成21年）8月14日：大宮至南浦和及鶴見至橫濱，以及與根岸線直通運行的路段開始使用[D-ATC](../Page/自動列車控制裝置.md "wikilink")，實現全線使用D-ATC。
  - 2010年（平成22年）1月24日：209系全部自本線退役。京濱東北線全線統一使用E233系1000番台列車運行。
  - 2010年（平成22年）4月19日：實行[女性專用車廂制度](../Page/女性專用車廂.md "wikilink")，詳細請參閱[有關段落](../Page/#女性專用車廂.md "wikilink")。
  - 2015年（平成27年）3月14日：所有快速運行時加停[神田站](../Page/神田站.md "wikilink")，假日快速更加停[御徒町站](../Page/御徒町站.md "wikilink")。

### 今後的計劃

  - 預定與山手線在田町與品川之間設置新站。

## 過去及現今重要問題

  - 擁擠問題

京濱東北線上行線（大船/大宮往東京方向）的使用率一直在180%左右，為日本全國最擁擠的鐵路路線之一。根據2011年國土交通省調查，其中南行線上野至秋葉原之間在繁忙時間的使用率更達194%。\[5\]
這是因為未有[上野東京線前](../Page/上野東京線.md "wikilink")，使用[東北本線列車線的](../Page/東北本線.md "wikilink")[宇都宮線和](../Page/宇都宮線.md "wikilink")[高崎線以及](../Page/高崎線.md "wikilink")[常磐線列車的南行終點站仍在](../Page/常磐線.md "wikilink")[上野站](../Page/上野站.md "wikilink")，導致進入東京市中心和轉乘[東海道線的乘客需要轉乘](../Page/東海道線.md "wikilink")[山手線外環電車和京濱東北線南行電車](../Page/山手線.md "wikilink")。當時[丸之內](../Page/丸之內.md "wikilink")、[汐留](../Page/汐留.md "wikilink")、[品川附近正在開發](../Page/品川.md "wikilink")，令使用該段路線的[上班族人數急增](../Page/上班族.md "wikilink")，最終導致擁擠程度加劇。為了舒緩當時擁擠情況，JR東日本在2007年3月18日修正列車時間表時，在繁忙時間增加一班[山手線外環電車](../Page/山手線.md "wikilink")。但隨著[上野東京線完成](../Page/上野東京線.md "wikilink")，上野以北的乘客能利用該線直入[東京市中心和轉乘](../Page/東京.md "wikilink")[東海道線](../Page/東海道線.md "wikilink")，故此本線在[上野站的擠逼情況已得到大幅改善](../Page/上野站.md "wikilink")。\[6\]

  - 延誤率最高的路線

近年京濱東北線列車延誤情況異常嚴重，主要有兩個原因。首先近年（2005－2007年）在京濱東北線路段跳軌自殺的人數急劇上升，並已超越[中央快速線](../Page/中央快速線.md "wikilink")（2006年京濱東北線27宗，中央快速線15宗；2007年京濱東北線38宗，中央快速線29宗\[7\]）。此外，209系列車上的機器老化情況嚴重，多次因為列車故障而導致延遲，甚至影響相關路線也需要延誤。為解決此問題，JR東日本已在2007年12月起引入E233系1000番台列車，以取代209系列車，現在已經完成更換列車，其延誤率得到減少。

  - 遮斷過久的平交道

在東海道線路段（特別是蒲田－大森一段），由於並行路線過多（與東海道線、橫須賀線、湘南新宿線並行）、車輛編組過長（客運列車：10-15輛，貨運列車：20輛或以上）而造成[平交道遮斷時間過久](../Page/平交道.md "wikilink")，影響道路交通。2005年更發生兩名女性在橫過平交道時被列車撞到的慘劇，引起媒體廣泛報導。

## 車站列表

  - 由於各站停車列車均停表內所有車站，故表內只顯示快速列車的路線
  - [特定都區市內制度適用範圍車站](../Page/特定都區市內.md "wikilink")：[JR_area_YAMA.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:JR_area_YAMA.svg "fig:JR_area_YAMA.svg")\]：東京山手線內、[JR_area_KU.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:JR_area_KU.svg "fig:JR_area_KU.svg")\]：東京都區內、[JR_area_HAMA.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:JR_area_HAMA.svg "fig:JR_area_HAMA.svg")\]：橫濱市內
  - 停靠站
      - 各站停車：停靠全線所有車站
      - 快速：●、■為停靠站、▲為只限周末及假日停靠、｜為通過站
          - ■、▲為京濱東北線快速列車可以與山手線進行[跨月台轉乘](../Page/跨月台轉乘.md "wikilink")
  - 接續路線名：東日本旅客鐵道的路線名為運行系統上的名稱。站名若有不同以⇒標示另一站名。

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>正式路線名</p></th>
<th><p>車站編號</p></th>
<th><p>中文站名</p></th>
<th><p>日文站名</p></th>
<th><p>英文站名</p></th>
<th><p>站間營業距離</p></th>
<th><p>累計營業距離</p></th>
<th><p>快速</p></th>
<th><p>接續路線、備註</p></th>
<th><p>所在地</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>大宮起計</p></td>
<td><p>東京起計</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/東北本線.md" title="wikilink">東北本線</a></p></td>
<td><p>JK47</p></td>
<td><p><a href="../Page/大宮站_(埼玉縣).md" title="wikilink">大宮</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>0.0</p></td>
<td><p>30.3</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p><a href="../Page/東日本旅客鐵道.md" title="wikilink">東日本旅客鐵道</a>： <a href="../Page/東北新幹線.md" title="wikilink">東北新幹線</a>、<a href="../Page/山形新幹線.md" title="wikilink">山形新幹線</a>、<a href="../Page/秋田新幹線.md" title="wikilink">秋田新幹線</a>、<a href="../Page/上越新幹線.md" title="wikilink">上越新幹線</a>、<a href="../Page/北陸新幹線.md" title="wikilink">北陸新幹線</a>、 <a href="../Page/宇都宮線.md" title="wikilink">宇都宮線</a>（<a href="../Page/東北本線.md" title="wikilink">東北線</a>）、<a href="../Page/高崎線.md" title="wikilink">高崎線</a>、<a href="../Page/上野東京線.md" title="wikilink">上野東京線</a>（JU07）、 <a href="../Page/湘南新宿線.md" title="wikilink">湘南新宿線</a>（JS24）、 <a href="../Page/埼京線.md" title="wikilink">埼京線</a>（JA26）、<a href="../Page/川越線.md" title="wikilink">川越線</a><br />
<a href="../Page/東武鐵道.md" title="wikilink">東武鐵道</a>： <a href="../Page/野田線.md" title="wikilink">野田線（東武都市公園線）</a>（TD-01）<br />
<a href="../Page/埼玉新都市交通.md" title="wikilink">埼玉新都市交通</a>：<a href="../Page/伊奈線.md" title="wikilink">伊奈線</a>（New Shuttle）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>JK46</p></td>
<td><p><a href="../Page/埼玉新都心站.md" title="wikilink">埼玉新都心</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1.6</p></td>
<td><p>1.6</p></td>
<td><p>28.7</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>東日本旅客鐵道： 宇都宮線（東北線）、高崎線、上野東京線（JU06）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>JK45</p></td>
<td><p><a href="../Page/與野站.md" title="wikilink">與野</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1.1</p></td>
<td><p>2.7</p></td>
<td><p>27.6</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p><a href="../Page/浦和區.md" title="wikilink">浦和區</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>JK44</p></td>
<td><p><a href="../Page/北浦和站.md" title="wikilink">北浦和</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1.6</p></td>
<td><p>4.3</p></td>
<td><p>26.0</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p> </p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>JK43</p></td>
<td><p><a href="../Page/浦和站.md" title="wikilink">浦和</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1.8</p></td>
<td><p>6.1</p></td>
<td><p>24.2</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>東日本旅客鐵道： 宇都宮線（東北線）、高崎線、上野東京線（JU05）、 湘南新宿線（JS23）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>JK42</p></td>
<td><p><a href="../Page/南浦和站.md" title="wikilink">南浦和</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1.7</p></td>
<td><p>7.8</p></td>
<td><p>22.5</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>東日本旅客鐵道： <a href="../Page/武藏野線.md" title="wikilink">武藏野線</a>（JM25）</p></td>
<td><p><a href="../Page/南區_(埼玉市).md" title="wikilink">南區</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>JK41</p></td>
<td><p><a href="../Page/蕨站.md" title="wikilink">蕨</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>2.8</p></td>
<td><p>10.6</p></td>
<td><p>19.7</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p><a href="../Page/蕨市.md" title="wikilink">蕨市</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>JK40</p></td>
<td><p><a href="../Page/西川口站.md" title="wikilink">西川口</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1.9</p></td>
<td><p>12.5</p></td>
<td><p>17.8</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p><a href="../Page/川口市.md" title="wikilink">川口市</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>JK39</p></td>
<td><p><a href="../Page/川口站.md" title="wikilink">川口</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>2.0</p></td>
<td><p>14.5</p></td>
<td><p>15.8</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p> </p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>JK38</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:JR_area_KU.svg" title="fig:JR_area_KU.svg">JR_area_KU.svg</a>] <a href="../Page/赤羽站.md" title="wikilink">赤羽</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>2.6</p></td>
<td><p>17.1</p></td>
<td><p>13.2</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>東日本旅客鐵道： 宇都宮線（東北線）、高崎線、上野東京線（JU04）、 湘南新宿線（JS22）、 埼京線（JA15）<br />
<a href="../Page/東京地下鐵.md" title="wikilink">東京地下鐵</a>： <a href="../Page/南北線_(東京地下鐵).md" title="wikilink">南北線</a> ⇒<a href="../Page/赤羽岩淵站.md" title="wikilink">赤羽岩淵</a>（N-19）<br />
<a href="../Page/埼玉高速鐵道.md" title="wikilink">埼玉高速鐵道</a>：<a href="../Page/埼玉高速鐵道線.md" title="wikilink">埼玉高速鐵道線</a> ⇒赤羽岩淵</p></td>
<td><p><a href="../Page/東京都.md" title="wikilink">東京都</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>JK37</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:JR_area_KU.svg" title="fig:JR_area_KU.svg">JR_area_KU.svg</a>] <a href="../Page/東十條站.md" title="wikilink">東十條</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1.8</p></td>
<td><p>18.9</p></td>
<td><p>11.4</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p> </p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>JK36</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:JR_area_KU.svg" title="fig:JR_area_KU.svg">JR_area_KU.svg</a>] <a href="../Page/王子站.md" title="wikilink">王子</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1.5</p></td>
<td><p>20.4</p></td>
<td><p>9.9</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>東京地下鐵： 南北線（N-16）<br />
<a href="../Page/東京都電車.md" title="wikilink">東京都電車</a>： <a href="../Page/荒川線.md" title="wikilink">荒川線（東京櫻電）</a> ⇒<a href="../Page/王子站.md" title="wikilink">王子站前</a>：SA 16</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>JK35</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:JR_area_KU.svg" title="fig:JR_area_KU.svg">JR_area_KU.svg</a>] <a href="../Page/上中里站.md" title="wikilink">上中里</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1.1</p></td>
<td><p>21.5</p></td>
<td><p>8.8</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p> </p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>JK34</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:JR_area_KU.svg" title="fig:JR_area_KU.svg">JR_area_KU.svg</a>]<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:JR_area_YAMA.svg" title="fig:JR_area_YAMA.svg">JR_area_YAMA.svg</a>] <a href="../Page/田端站.md" title="wikilink">田端</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1.7</p></td>
<td><p>23.2</p></td>
<td><p>7.1</p></td>
<td><p>■</p></td>
<td><p>東日本旅客鐵道： <a href="../Page/山手線.md" title="wikilink">山手線</a>（JY09）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>JK33</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:JR_area_KU.svg" title="fig:JR_area_KU.svg">JR_area_KU.svg</a>]<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:JR_area_YAMA.svg" title="fig:JR_area_YAMA.svg">JR_area_YAMA.svg</a>] <a href="../Page/西日暮里站.md" title="wikilink">西日暮里</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>0.8</p></td>
<td><p>24.0</p></td>
<td><p>6.3</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p>東日本旅客鐵道： 山手線（JY08）<br />
東京地下鐵： <a href="../Page/千代田線.md" title="wikilink">千代田線</a>（C-16）<br />
<a href="../Page/東京都交通局.md" title="wikilink">東京都交通局</a>： <a href="../Page/日暮里-舍人線.md" title="wikilink">日暮里-舍人線</a>（NT 02）</p></td>
<td><p><a href="../Page/荒川區.md" title="wikilink">荒川區</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>JK32</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:JR_area_KU.svg" title="fig:JR_area_KU.svg">JR_area_KU.svg</a>]<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:JR_area_YAMA.svg" title="fig:JR_area_YAMA.svg">JR_area_YAMA.svg</a>] <a href="../Page/日暮里站.md" title="wikilink">日暮里</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>0.5</p></td>
<td><p>24.5</p></td>
<td><p>5.8</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p>東日本旅客鐵道： 山手線（JY07）、 <a href="../Page/常磐線.md" title="wikilink">常磐線</a>（JJ02）<br />
<a href="../Page/京成電鐵.md" title="wikilink">京成電鐵</a>： <a href="../Page/京成本線.md" title="wikilink">本線</a>（KS02）<br />
東京都交通局： 日暮里-舍人線（NT 01）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>JK31</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:JR_area_KU.svg" title="fig:JR_area_KU.svg">JR_area_KU.svg</a>]<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:JR_area_YAMA.svg" title="fig:JR_area_YAMA.svg">JR_area_YAMA.svg</a>] <a href="../Page/鶯谷站.md" title="wikilink">鶯谷</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1.1</p></td>
<td><p>25.6</p></td>
<td><p>4.7</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p>東日本旅客鐵道： 山手線（JY06）</p></td>
<td><p><a href="../Page/台東區.md" title="wikilink">台東區</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>JK30</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:JR_area_KU.svg" title="fig:JR_area_KU.svg">JR_area_KU.svg</a>]<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:JR_area_YAMA.svg" title="fig:JR_area_YAMA.svg">JR_area_YAMA.svg</a>] <a href="../Page/上野站.md" title="wikilink">上野</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1.1</p></td>
<td><p>26.7</p></td>
<td><p>3.6</p></td>
<td><p>■</p></td>
<td><p>東日本旅客鐵道： 東北新幹線、山形新幹線、秋田新幹線、上越新幹線、北陸新幹線、 山手線（JY05）、 宇都宮線（東北本線）、高崎線（JU02）、 常磐線、上野東京線（JJ01）<br />
東京地下鐵： <a href="../Page/銀座線.md" title="wikilink">銀座線</a>（G-16）、 <a href="../Page/日比谷線.md" title="wikilink">日比谷線</a>（H-17）<br />
京成電鐵： 本線 ⇒<a href="../Page/京成上野站.md" title="wikilink">京成上野</a>（KS01）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>JK29</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:JR_area_KU.svg" title="fig:JR_area_KU.svg">JR_area_KU.svg</a>]<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:JR_area_YAMA.svg" title="fig:JR_area_YAMA.svg">JR_area_YAMA.svg</a>] <a href="../Page/御徒町站.md" title="wikilink">御徒町</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>0.6</p></td>
<td><p>27.3</p></td>
<td><p>3.0</p></td>
<td><p>▲</p></td>
<td><p>東日本旅客鐵道： 山手線（JY04）<br />
東京地下鐵： 銀座線 ⇒<a href="../Page/上野廣小路站.md" title="wikilink">上野廣小路</a>（G-15）<br />
東京地下鐵： 日比谷線 ⇒<a href="../Page/仲御徒町站.md" title="wikilink">仲御徒町</a>（H-16）<br />
<a href="../Page/都營地下鐵.md" title="wikilink">都營地下鐵</a>： <a href="../Page/大江戶線.md" title="wikilink">大江戶線</a> ⇒<a href="../Page/上野御徒町站.md" title="wikilink">上野御徒町</a>（E-09）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>JK28</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:JR_area_KU.svg" title="fig:JR_area_KU.svg">JR_area_KU.svg</a>]<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:JR_area_YAMA.svg" title="fig:JR_area_YAMA.svg">JR_area_YAMA.svg</a>] <a href="../Page/秋葉原站.md" title="wikilink">秋葉原</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1.0</p></td>
<td><p>28.3</p></td>
<td><p>2.0</p></td>
<td><p>■</p></td>
<td><p>東日本旅客鐵道： 山手線（JY03）、 <a href="../Page/中央·總武緩行線.md" title="wikilink">總武線（各站停車）</a>（JB19）<br />
<a href="../Page/首都圈新都市鐵道.md" title="wikilink">首都圈新都市鐵道</a>：<a href="../Page/筑波快線.md" title="wikilink">筑波快線</a>（TX01）<br />
東京地下鐵： 日比谷線（H-15）<br />
都營地下鐵： <a href="../Page/新宿線_(都營地下鐵).md" title="wikilink">新宿線</a> ⇒<a href="../Page/岩本町站.md" title="wikilink">岩本町</a>（S-08）</p></td>
<td><p><a href="../Page/千代田區.md" title="wikilink">千代田區</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>JK27</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:JR_area_KU.svg" title="fig:JR_area_KU.svg">JR_area_KU.svg</a>]<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:JR_area_YAMA.svg" title="fig:JR_area_YAMA.svg">JR_area_YAMA.svg</a>] <a href="../Page/神田站_(東京都).md" title="wikilink">神田</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>0.7</p></td>
<td><p>29.0</p></td>
<td><p>1.3</p></td>
<td><p>■</p></td>
<td><p>東日本旅客鐵道： 山手線（JY02）、 <a href="../Page/中央線快速.md" title="wikilink">中央線</a>（JC02）<br />
東京地下鐵： 銀座線（G-13）<br />
東京地下鐵： <a href="../Page/千代田線.md" title="wikilink">千代田線</a> ⇒<a href="../Page/新御茶之水站.md" title="wikilink">新御茶之水</a>（C-12）<br />
都營地下鐵： 新宿線 ⇒<a href="../Page/小川町站_(東京都).md" title="wikilink">小川町</a>（S-07）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>JK26</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:JR_area_KU.svg" title="fig:JR_area_KU.svg">JR_area_KU.svg</a>]<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:JR_area_YAMA.svg" title="fig:JR_area_YAMA.svg">JR_area_YAMA.svg</a>] <a href="../Page/東京站.md" title="wikilink">東京</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1.3</p></td>
<td><p>30.3</p></td>
<td><p>0.0</p></td>
<td><p>■</p></td>
<td><p>東日本旅客鐵道： 東北新幹線、山形新幹線、秋田新幹線、上越新幹線、北陸新幹線、 中央線（JC01）、 山手線（JY01）、 <a href="../Page/東海道線_(JR東日本).md" title="wikilink">東海道線</a>（上野東京線）（JT01）、 <a href="../Page/橫須賀線.md" title="wikilink">橫須賀線</a>、 <a href="../Page/總武快速線.md" title="wikilink">總武線（快速）</a>（JO19）、 <a href="../Page/京葉線.md" title="wikilink">京葉線</a>（JE01）<br />
<a href="../Page/東海旅客鐵道.md" title="wikilink">東海旅客鐵道</a>： <a href="../Page/東海道新幹線.md" title="wikilink">東海道新幹線</a><br />
東京地下鐵： 丸之內線（M-17）<br />
東京地下鐵： <a href="../Page/東西線_(東京地下鐵).md" title="wikilink">東西線</a> ⇒<a href="../Page/大手町站_(東京都).md" title="wikilink">大手町</a>（T-09）<br />
東京地下鐵： <a href="../Page/千代田線.md" title="wikilink">千代田線</a> ⇒<a href="../Page/二重橋前站.md" title="wikilink">二重橋前</a>（C-10）<br />
都營地下鐵： <a href="../Page/三田線_(都營地下鐵).md" title="wikilink">三田線</a> ⇒大手町（I-09）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/東海道本線.md" title="wikilink">東海道本線</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>JK25</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:JR_area_KU.svg" title="fig:JR_area_KU.svg">JR_area_KU.svg</a>]<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:JR_area_YAMA.svg" title="fig:JR_area_YAMA.svg">JR_area_YAMA.svg</a>] <a href="../Page/有樂町站.md" title="wikilink">有樂町</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>0.8</p></td>
<td><p>31.1</p></td>
<td><p>0.8</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p>東日本旅客鐵道： 山手線（JY30）、 京葉線 ⇒東京（JE01）[8]<br />
東京地下鐵： <a href="../Page/有樂町線.md" title="wikilink">有樂町線</a>（Y-18）<br />
東京地下鐵： 日比谷線、<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Subway_TokyoChiyoda.png" title="fig:Subway_TokyoChiyoda.png">Subway_TokyoChiyoda.png</a> 千代田線 ⇒<a href="../Page/日比谷站.md" title="wikilink">日比谷</a>（H-07、C-09）<br />
都營地下鐵： <a href="../Page/三田線_(都營地下鐵).md" title="wikilink">三田線</a> ⇒日比谷（I-08）<br />
（設有地下通道通往<a href="../Page/銀座站_(日本).md" title="wikilink">銀座站</a>、<a href="../Page/東銀座站.md" title="wikilink">東銀座站</a>）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>JK24</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:JR_area_KU.svg" title="fig:JR_area_KU.svg">JR_area_KU.svg</a>]<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:JR_area_YAMA.svg" title="fig:JR_area_YAMA.svg">JR_area_YAMA.svg</a>] <a href="../Page/新橋站_(日本).md" title="wikilink">新橋</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1.1</p></td>
<td><p>32.2</p></td>
<td><p>1.9</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p>東日本旅客鐵道： 山手線（JY29）、 東海道線、上野東京線（JT02）、 橫須賀線（JO18）<br />
東京地下鐵： 銀座線（G-08）<br />
都營地下鐵： <a href="../Page/淺草線.md" title="wikilink">淺草線</a>（A-10）<br />
<a href="../Page/百合鷗_(鐵路公司).md" title="wikilink">百合鷗</a>： <a href="../Page/臨海線_(東京臨海新交通).md" title="wikilink">臨海線</a>（U-01）</p></td>
<td><p><a href="../Page/港區_(東京都).md" title="wikilink">港區</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>JK23</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:JR_area_KU.svg" title="fig:JR_area_KU.svg">JR_area_KU.svg</a>]<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:JR_area_YAMA.svg" title="fig:JR_area_YAMA.svg">JR_area_YAMA.svg</a>] <a href="../Page/濱松町站.md" title="wikilink">濱松町</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1.2</p></td>
<td><p>33.4</p></td>
<td><p>3.1</p></td>
<td><p>■</p></td>
<td><p>東日本旅客鐵道： 山手線（JY28）<br />
<a href="../Page/東京單軌電車.md" title="wikilink">東京單軌電車</a>： <a href="../Page/東京單軌電車羽田機場線.md" title="wikilink">羽田機場線</a> ⇒<a href="../Page/濱松町站.md" title="wikilink">單軌電車濱松町</a>（MO01）<br />
都營地下鐵： 淺草線、 大江戶線 ⇒<a href="../Page/大門站_(東京都).md" title="wikilink">大門</a>（A-09、E-20）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>JK22</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:JR_area_KU.svg" title="fig:JR_area_KU.svg">JR_area_KU.svg</a>]<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:JR_area_YAMA.svg" title="fig:JR_area_YAMA.svg">JR_area_YAMA.svg</a>] <a href="../Page/田町站_(東京都).md" title="wikilink">田町</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1.5</p></td>
<td><p>34.9</p></td>
<td><p>4.6</p></td>
<td><p>■</p></td>
<td><p>東日本旅客鐵道： 山手線（JY27）<br />
都營地下鐵： 淺草線、 三田線 ⇒<a href="../Page/三田站_(東京都).md" title="wikilink">三田</a>（A-08、I-04）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>JK21</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:JR_area_KU.svg" title="fig:JR_area_KU.svg">JR_area_KU.svg</a>]<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:JR_area_YAMA.svg" title="fig:JR_area_YAMA.svg">JR_area_YAMA.svg</a>] <em><a href="../Page/高輪Gateway站.md" title="wikilink">高輪Gateway</a></em></p></td>
<td><p><em></em></p></td>
<td><p><em></em></p></td>
<td><p>1.3</p></td>
<td><p>36.2</p></td>
<td><p>5.9</p></td>
<td></td>
<td><p><em>預定2020年度啟用</em><br />
東日本旅客鐵道： 山手線（JY26）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>JK20</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:JR_area_KU.svg" title="fig:JR_area_KU.svg">JR_area_KU.svg</a>]<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:JR_area_YAMA.svg" title="fig:JR_area_YAMA.svg">JR_area_YAMA.svg</a>] <a href="../Page/品川站.md" title="wikilink">品川</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>0.9</p></td>
<td><p>37.1</p></td>
<td><p>6.8</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>東日本旅客鐵道： 山手線（JY25）、 東海道線、上野東京線（JT03）、 橫須賀線（JO03）<br />
東海旅客鐵道： 東海道新幹線<br />
<a href="../Page/京濱急行電鐵.md" title="wikilink">京濱急行電鐵</a>： <a href="../Page/京急本線.md" title="wikilink">本線</a>（KK01）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>JK19</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:JR_area_KU.svg" title="fig:JR_area_KU.svg">JR_area_KU.svg</a>] <a href="../Page/大井町站.md" title="wikilink">大井町</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>2.4</p></td>
<td><p>39.5</p></td>
<td><p>9.2</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p><a href="../Page/東京急行電鐵.md" title="wikilink">東京急行電鐵</a>： <a href="../Page/大井町線.md" title="wikilink">大井町線</a>（OM01）<br />
<a href="../Page/東京臨海高速鐵道.md" title="wikilink">東京臨海高速鐵道</a>： <a href="../Page/臨海線_(東京臨海高速鐵道).md" title="wikilink">臨海線</a>（R07）</p></td>
<td><p><a href="../Page/品川區.md" title="wikilink">品川區</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>JK18</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:JR_area_KU.svg" title="fig:JR_area_KU.svg">JR_area_KU.svg</a>] <a href="../Page/大森站_(東京都).md" title="wikilink">大森</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>2.2</p></td>
<td><p>41.7</p></td>
<td><p>11.4</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p><a href="../Page/大田區.md" title="wikilink">大田區</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>JK17</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:JR_area_KU.svg" title="fig:JR_area_KU.svg">JR_area_KU.svg</a>] <a href="../Page/蒲田站.md" title="wikilink">蒲田</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>3.0</p></td>
<td><p>44.7</p></td>
<td><p>14.4</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>東京急行電鐵： <a href="../Page/池上線.md" title="wikilink">池上線</a>（IK15）、 <a href="../Page/東急多摩川線.md" title="wikilink">東急多摩川線</a>（TM07）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>JK16</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:JR_area_HAMA.svg" title="fig:JR_area_HAMA.svg">JR_area_HAMA.svg</a>] <a href="../Page/川崎站.md" title="wikilink">川崎</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>3.8</p></td>
<td><p>48.5</p></td>
<td><p>18.2</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>東日本旅客鐵道： 東海道線、上野東京線（JT04）、 <a href="../Page/南武線.md" title="wikilink">南武線</a>（JN01）<br />
京濱急行電鐵： 本線、 <a href="../Page/大師線_(京濱急行電鐵).md" title="wikilink">大師線</a> ⇒<a href="../Page/京急川崎站.md" title="wikilink">京急川崎</a>（KK20）</p></td>
<td><p><a href="../Page/神奈川縣.md" title="wikilink">神奈川縣</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>JK15</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:JR_area_HAMA.svg" title="fig:JR_area_HAMA.svg">JR_area_HAMA.svg</a>] <a href="../Page/鶴見站.md" title="wikilink">鶴見</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>3.5</p></td>
<td><p>52.0</p></td>
<td><p>21.7</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>東日本旅客鐵道： <a href="../Page/鶴見線.md" title="wikilink">鶴見線</a>（JI01）<br />
京濱急行電鐵： 本線 ⇒<a href="../Page/京急鶴見站.md" title="wikilink">京急鶴見</a>（KK29）</p></td>
<td><p><a href="../Page/橫濱市.md" title="wikilink">橫濱市</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>JK14</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:JR_area_HAMA.svg" title="fig:JR_area_HAMA.svg">JR_area_HAMA.svg</a>] <a href="../Page/新子安站.md" title="wikilink">新子安</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>3.1</p></td>
<td><p>55.1</p></td>
<td><p>24.8</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>京濱急行電鐵： 本線 ⇒<a href="../Page/京急新子安站.md" title="wikilink">京急新子安</a>（KK32）</p></td>
<td><p><a href="../Page/神奈川區.md" title="wikilink">神奈川區</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>JK13</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:JR_area_HAMA.svg" title="fig:JR_area_HAMA.svg">JR_area_HAMA.svg</a>] <a href="../Page/東神奈川站.md" title="wikilink">東神奈川</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>2.2</p></td>
<td><p>57.3</p></td>
<td><p>27.0</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>東日本旅客鐵道： <a href="../Page/橫濱線.md" title="wikilink">橫濱線</a>（JH13）<br />
京濱急行電鐵： 本線 ⇒<a href="../Page/仲木戶站.md" title="wikilink">仲木戶</a>（KK35）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>JK12</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:JR_area_HAMA.svg" title="fig:JR_area_HAMA.svg">JR_area_HAMA.svg</a>] <a href="../Page/橫濱站.md" title="wikilink">橫濱</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1.8</p></td>
<td><p>59.1</p></td>
<td><p>28.8</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>東日本旅客鐵道： 東海道線、上野東京線（JT05）、 橫須賀線（JO13）、<strong><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:JR_JK_line_symbol.svg" title="fig:JR_JK_line_symbol.svg">JR_JK_line_symbol.svg</a> <a href="../Page/根岸線.md" title="wikilink">根岸線</a></strong>（直通運行，參見下述）、 湘南新宿線（JO13）<br />
東京急行電鐵： <a href="../Page/東橫線.md" title="wikilink">東橫線</a>（TY21）<br />
<a href="../Page/橫濱高速鐵道.md" title="wikilink">橫濱高速鐵道</a>： <a href="../Page/港未來線.md" title="wikilink">港未來線</a>（MM01）<br />
京濱急行電鐵： 本線（KK37）<br />
<a href="../Page/相模鐵道.md" title="wikilink">相模鐵道</a>： <a href="../Page/相鐵本線.md" title="wikilink">本線</a>（SO01）<br />
<a href="../Page/橫濱市營地下鐵.md" title="wikilink">橫濱市營地下鐵</a>： <a href="../Page/橫濱市營地下鐵藍線.md" title="wikilink">藍線</a>（B20）</p></td>
<td><p><a href="../Page/西區_(橫濱市).md" title="wikilink">西區</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>直通運行路段</strong>：至 <a href="../Page/根岸線.md" title="wikilink">根岸線</a><a href="../Page/大船站.md" title="wikilink">大船站</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

  - 南浦和站－蕨站之間通過川口市，但此路段不設站。此外，神田站－東京站之間通過東京都[中央區亦不設站](../Page/中央區_\(東京都\).md "wikilink")。
  - 東海道本線路段的廢站、廢止信號場參見「[東海道本線](../Page/東海道本線#廢站.md "wikilink")」。

## 參考資料

## 相關條目

  - [日本鐵路線列表](../Page/日本鐵路線列表.md "wikilink")
  - [日本鐵路運輸](../Page/日本鐵路運輸.md "wikilink")

[Category:東北本線](../Category/東北本線.md "wikilink")
[Category:東海道本線](../Category/東海道本線.md "wikilink")
[Category:1914年啟用的鐵路線](../Category/1914年啟用的鐵路線.md "wikilink")
[Category:日本國有鐵道路線](../Category/日本國有鐵道路線.md "wikilink")
[Category:東日本旅客鐵道路線](../Category/東日本旅客鐵道路線.md "wikilink")
[Category:關東地方鐵路路線](../Category/關東地方鐵路路線.md "wikilink")

1.  [JR東日本公司簡介──鐵路事業-新型車輛導入](http://www.jreast.co.jp/youran/pdf/jre_youran_p34.pdf)


2.  [JR東日本新聞稿－東北縱貫線預定2008年5月動工](http://www.jreast.co.jp/press/2007_2/20080318.pdf)

3.  2007年12月7日「交通新聞」

4.  [](http://www.hobidas.com/blog/rail/information/archives/2007/12/jre2331000.html)


5.  [JR東日本公司簡介──輸送資料](http://www.jreast.co.jp/youran/pdf/jre_youran_p36_40.pdf)

6.
7.  [鉄道人身事故](http://kmzone.web.fc2.com/traffic/traffic_top.htm)

8.  只限濱松町、新橋方向轉乘。